\begin{exercice}Le directeur commercial d'une entreprise a
fixé comme objectif à ses vendeurs de réaliser sur l'année un chiffre d'affaires
mensuel moyen de \nombre{28500}~\euro .\\
Un vendeur a obtenu les résultats suivants sur les onze premiers mois.
\begin{tableau}[t]{\linewidth}{4}
\hline
\rowcolor{FondTableaux}  Janvier &    Février &       Mars      &   Avril \\\hline
     \nombre{32000} &       \nombre{27200}&       \nombre{26400} &  
\nombre{28500}  \\\hline\hline
\rowcolor{FondTableaux} Mai &       Juin &Juillet &       Août   \\\hline
 \nombre{29300} &      \nombre{32100}  &  \nombre{31000} &     \nombre{24700} 
\\\hline   \hline
\rowcolor{FondTableaux} Septembre &   Octobre &   Novembre &\\ \hline   
 \nombre{26100} &  \nombre{28600} &      \nombre{22100} &    \\\hline  
\end{tableau}
 Quel chiffre d'affaires doit-il réaliser en décembre pour atteindre l'objectif
fixé?
\end{exercice}
